5.2 Утверждения
    Стиль защитного прораммирования
    Служат для отладки и проверки достоверности внутренних утверждений
5.2.1 Применение утверждений
    assert условие;
    assert условие: выражение;
    Вычисляется услоие, если оно ложно, то генерируется исключение AssertionError
5.2.2 Разрешение и запрет утверждений
    по умолчанию запрещаются
    java -ea MainClass
    java -ea:MyClass -ea:com.mycompany.mylib... MainClass //разрешение для класса и пакета
    java -ea:... -da:MyClass MainClass //запретить в пакете и классе
    -esa //разрешить утверждения в системных классах

5.3 Протоколирование
    прикладной программный интерфейс
5.3.1 Применение регистраторов
    Система протоколирования управляет регистратором по умолчанию Logger.getGlobal()
    Logger.getGlobal.info("Open file" + name);
    Logger.getGlobal.info(() -> "Open Err" + name);
    Logger.global.setLevel(Level.OFF)
5.3.2 Регистраторы
Использовать один глобальный регистратор непрофессионально, можно использовать свои.
Logger logger = Logger.getLogger"com.mycompany.myapp"
Иерархические цепочки в именах, есть общие свойства
java.util.login
System.Logger
5.3.3 Уровни протоколирования
SEVSRE, WARNING, INFO, CONFIG, FINE, FINER, FINEST
5.3.4 Другие методы протоколирования
Отслеживание последовательного выполнения программы
entering();
exiting();
регистрация исключений
void log(Level 1, String message, Throwable t)
voir throwing(String className, String methodName, Throwable t)
logp(); точное местоположение вызывающего класса
5.3.5 Конфигурация протоколирования
Есть файл конфигурации, в котором можно менять свойства.
по умолчанию jre/lib/logging/properties
java -Djava.util.logging.file=configFile MainClass
запускать не из мейна, диспетчер протоколирования инициализируется при запуске
.level=INFO
com.mycompany.myapp.level=FINE
5.3.6 Обработчики протоколов
По умолчания регистраторы посылают записи консольному обработчику типа ConsoleHandler
Он направляет их в стандартн поток вывода System.err
У обработчика свои уровни протоколирования(уровень записи должен превышать уровень регистратора о обработчика)
Его менять в файле конфигурации
Можно не обращаться к файлу конфиг и установить свой обработчик
FileHandler
ConsoletHandler
5.3.7 Фильтры и средства форматирования
Обработчик может иметь доп фильтр